卓韻芝拒接受不安全輸出 霸氣刪WhatsApp：團結才能對抗大鱷魚

時代越壞，越要學識保護自己，WhatsApp更改私隱條款風波，觸發用戶刪app潮，卓韻芝和王喜都在社交網宣告棄用WhatsApp，卓韻芝留言：「日後Signal或短訊，號碼相同，謝謝！」今早阿芝更撰千字文提出私隱的重要性，「我們面對問題：通訊工具是否安全？若你在通訊工具中說的每一句話，都不安全，隨時被輸出：你能夠接受這事實嗎？如果接受，我們又是誰呢？」

阿芝不點名指有些通訊工具，大家是明白要小心說話，但有些以為比較安全的，能夠直腸直肚講工作進度、某人的不是、工作機密等，如果這空間不再可靠，又為何選擇這工具呢？「反抗，不關於一個指定目標，而是在日常生活裏，你覺得有些事不對頭，不公平，例如WhatsApp內每個訊息、每個audio note、每個contact，你要按 ‘agree’，然後送給大公司。若你覺得不對頭，你需要說『不』。只有團結，才有機會對抗大鱷魚。逐步逐步，就由通訊工具做起。」她並多謝助手和製作組等共事者，幫忙轉場去Signal。

而一直敢於發言的王喜，亦在社交網表態將在限期前刪WhatsApp：「2021年2月7日2359時後，將不再回答或發出任何WhatsApp，搵唔到我，就咪L搵我。」網民都留言支持。

群星轉場玩MeWe
至於WhatsApp的母公司Facebook，因為封鎖特朗普的做法和言論審查，近日用戶亦掀起「社交移民」潮，繼葉蘊儀宣佈撤離Facebook，反抗網絡霸權轉玩MeWe，群星都蜂擁開設MeWe，包括：林家謙、鄭敬基、袁彌明、梁祖堯、雨僑、龍小菌、莊韻澄、阮小儀、Sammy＠Koler、盧巧音、泥鯭、周柏豪、鍾舒漫、孫慧雪、石詠莉、Regen、雷有輝、Anjaylia、Naomi、龔柯允等，今日新鮮加入的少爺占留言：「有個信念好易，行出第一步都唔難，最重要係點樣堅持落去。今時今日，大家可以嚟到呢度，要緊記前人為我哋付出咗好多。」

至於有社交障礙的100毛腦細林日曦，留言指暫時不會開Signal和ＭeＷe，「我還記得每一次有人whatsapp我時，我那油然而生的恐懼，我不想再在signal上經歷多一次...原諒我不社交移民，我想社交放一陣假。」

少爺占黃

Whatsapp而家咁柒，香港區不如搵返高登合作啦

周柏豪有微博咪夠駛乜mewe

收皮啦 周柏豪

日韓台好似用開line

大公報警告: 黃絲轉用Signal及MeWe「播獨」

周柏豪係咩一回事

周柏豪

周柏豪好黃

播毒

韓國kakao

周柏豪紅皮黃心
忍辱負重深入陣敵

尊敬呀

手足

一己之力對抗叻哥

係MeWe search 唔到佢地

私人戶口掛

真暗黃

周生身在曹營

周柏豪，果然係手足

Whatsapp：想收集返多啲資料
卓：唔好啦

uc黎

暗黃

開mewe就代表黃咩
孫慧雪

呢啲就夠膽出聲 你唔夠膽就所有野都唔好出聲 成隻狗咁

跟風覺得型咪做

月餅

仲有陳健身 gym chan

收皮啦屌你老母比比鳥真係五時花六時變人做佢又做

懷疑柏豪已經癲鳩左

黃又南

我最憎大形既野
我要反哂所有連鎖店，大商場
反對身家多過10萬既人
多過既人或公司全部仆街死
乜野有規則既人全部都要反哂佢
支持地攤經濟及訓街 有人情味

隻過街老鼠用wechat啦

柏豪uc黎

原諒豪B了

100毛林生好醒喎

賤種兩頭蛇

佢有we7
都冇data 可以俾人再拎啦
一早俾人拎哂

周柏豪 mewe

咩阿 之前翻大陸酒店
佢checkin 時比職員影低護照擺上網

手足唔好去藍絲page講ok?

吹咩

上次含完馬戲叻
照樣俾小粉紅喪屌佢港獨扮愛國
唔知係咪又想轉軚

果然柏豪同軒仔都係暗黃

小粉紅: 港獨份子